Понекад унутрашњи простор може да изгледа као око али заправо није.

Да ли црни има два ока? Можеш слободно да одиграш.

Board::free-falseeye

Примети да црни или мора да попуни око или да игра негде другде дозвољавајући
белом да зароби камен. Црни овде нема два ока - једно око је **лажно око**.

---

Спречи белог да црном направи лажно око.

Board::stop-falseeye

---

Ниједно око црног још увек није право.

Board::make-two-real

---

Црни је скоро опкољен. Осигурај два ока.

Board::edge-falseeye

---

Понекад је за почетнике тешко да процене да ли је око лажно или право. Са мало
вежбе ово постаје потпуно природно.
